# Проект MLops

Проект MLops - это тренировочный проект по надежному и эффективному развертыванию и поддержание моделей машинного обучения на производстве..

## Методология ведения проекта

Для разработки проекта MLops мы используем Agile методологию разработки. Мы верим в гибкость, коммуникацию и быструю адаптацию к изменениям. Вот основные принципы, которыми мы руководствуемся:

### 1. Спринты

Мы работаем в коротких итерациях, называемых спринтами. Каждый спринт длится обычно от 1 до 4 недель, в течение которых мы фокусируемся на достижении конкретных целей и доставке рабочего функционала.

### 2. Встречи

Мы регулярно проводим встречи, чтобы обсудить текущий прогресс, проблемы и планы на будущее. Это включает в себя ежедневные стендапы, планирование спринта, обзоры и ретроспективы.

### 3. Прозрачность

Мы ценим прозрачность и открытость в коммуникации. Весь наш прогресс, обновления и проблемы отображаются в наших инструментах управления проектами, таких как Jira или Trello.

### 4. Постоянное улучшение

Мы стремимся к постоянному улучшению наших процессов разработки. Мы регулярно проводим ретроспективы, чтобы выявить проблемы и найти способы их решения.

## Установка

1. Склонируйте репозиторий:

    ```bash
    git clone https://gitlab.com/SergeyAM/mlops
    ```

2. Перейдите в каталог проекта:

    ```bash
    cd mlops
    ```

4. Построенеи образа и запуск контейнера:
    создаем образ командой - 
    ```bash
    docker build . -t mlops
    ```
    далее из образа создаем контейнер, указав -v папку /mlops для размещения volume и сохранения изменений:
    ```bash
    docker run -p 8888:8888 -v /home/name/mlops --name mlops --rm mlops
    ```
    после работы убираем лишние контейнеры и образы:
    ```bash
    docker rm $(docker ps -qa)
    docker rmi $(docker images -q)
    ```

## Вклад в развитие

Если вы хотите внести свой вклад в развитие проекта, вы можете сделать это следующими способами:

- Создайте запрос на вытягивание (Pull Request) с вашими предложениями;
- Сообщите об ошибках или предложите новые идеи, открыв issue.

## Лицензия

Этот проект лицензирован под MIT License - подробности смотрите в файле [LICENSE.md](LICENSE.md).
